# モジュール102へようこそ:最初の取引を作成してください

もしCardanoウォレットを使ったことがあるならば、おそらくトランザクションを送信したことがあるでしょう。 

「トランザクションをビルドする」とはどういう意味ですか？

<br />
---

## トランザクションをビルドして署名し、送信する。

Cardano上でトランザクションを「送信」するたびに、3つの異なるステップが発生します:
1. トランザクションの構築。
2. トランザクションにサインをする。
3. 署名されたトランザクションをブロックチェーンに提出する。

「舞台裏」を覗いて、Cardanoのトランザクションがどのように構築されるかを理解し始めます。そのために、`cardano-cli`というツールを使用します。もし便利さを求めるのであれば、`cardano-cli`は決してNamiやEternlに取って代わることはないでしょう。しかしながら、もしCardanoがどのように動作するのかを理解したいのであれば、いくつかのトランザクションを段階的に構築し、署名し、送信することが役立ちます。それがこのモジュールで行うことです。 

そうすることで、あなたは便利なブラウザウォレットが私たちにとって何をしてくれるか、より深い理解を持つことができるかもしれません。また、次に構築するツールについて新しいアイデアを持つことができるかもしれません！

<br />
---

## あなたのCardano開発環境。
[モジュール101](/modules/101/slts)では、スマートコントラクト開発環境を設定するためのいくつかのオプションを調べました。このモジュールでは、`cardano-node`と`cardano-cli`のツールをあなたのCardano開発環境に追加します。あなたは、自分のコンピュータにCardano Nodeをインストールして実行する方法を学びます。また、[Lesson 101.3](/modules/101/1013)で作成したDemeter.runインスタンスでCardano Nodeにアクセスできることも確認できます。

<br />
---

## マスタリーアサインメント

このモジュールには、PPBL 2023の最初の2つの「ガイド付きマスタリーアサインメント」が含まれています。Lesson 102.3で基本的なトランザクションを構築する方法を学んだ後、最初のアサインメントである[マスタリーアサインメント#1](/modules/102/assignment1021)でさらに2つのトランザクションを構築することになります。 

その後、Lesson 102.4と102.5で「Always Succeeds」契約とのやり取り方法を学んだ後、「PPBL 2023貢献者トークン」をスマートコントラクトのトランザクションに使用しようとする[マスタリーアサインメント#2](/modules/102/assignment1022)を行います。

<br />
---

## プロジェクトフォーカス:PPBL 2023貢献者トークン
[Lesson 100.4](/modules/100/1004)では、PPBL 2023の貢献者トークンを鋳造しました。このトークンは、両方のマスタリーアサインメントで使用されます。何かを明かすわけにはいかないので、今はこれだけにしておきます。しかし、[Live Coding](/live-coding)でPPBL 2023トークンに関するあなたのアイデアや質問を聞くのが待ち切れません。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
